軍方高層誓保政治中立

節錄

軍方高層誓保政治中立

■米萊堅持軍方保持政治中立。資料圖片

美國總統選舉一旦有候選人拒絕承認結果後，外界關注如投票、點票以至選後活動出現大混亂，軍方可否介入平亂。

相關新聞：布殊 戈爾為選票對簿公堂

票站部署不可行

美國憲法列明，軍方只可在極端情況下介入，一般情況下，軍方在選舉中沒有任何角色，維持秩序由警方負責。不過《暴亂法》（Insurrection Act）理論上容許現役軍人扮演類似警察的角色，而州長有權在緊急情況下可出動隸屬軍方的國民警衞隊，以應對天災，或在暴動現場協助警方執法。州長和軍方領袖曾討論在票站或選後活動現場如出現混亂，會否出動軍隊。

自總統特朗普暗示或不接受選舉結果後，。。。。。。。。。而法例列明，總統確有權在聯邦層面調動國民警衞隊應對國內緊急情況。

相關新聞：郵遞投票問題勢起訴訟

《暴亂法》指總統有權在特定情況下，。。。。。。。。。。。，不過州長在法律上可否阻止總統運用該法例就成疑。

在票站部署軍人，。。。。。。。。。不過過往未曾有軍方領袖在總統使用《暴亂法》時拒絕遵從指令。

美聯社